<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>homepage on Yuh&#39;s note.</title>
    <link>https://yuyahamaguchi.github.io/basic/tags/homepage/</link>
    <description>Recent content in homepage on Yuh&#39;s note.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>&amp;copy; 2020. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2020 22:57:46 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yuyahamaguchi.github.io/basic/tags/homepage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>見やすいHPづくり</title>
      <link>https://yuyahamaguchi.github.io/basic/post/202007132257/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 22:57:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yuyahamaguchi.github.io/basic/post/202007132257/</guid>
      <description>Category・Tag付けの実装。 2日目です。本日はYuh&amp;rsquo;s noteをより見やすくしようと思い、各投稿に対してカテゴリ・タグ付けを行うように設定しました。カテゴリもタグも種類がまだまだ少ないですが、雑多な投稿をしても後々クラスタリングしやすいように、早めの実装です。とはいえ気分屋なので適当なタグ名をその都度つけてしまいそうです。。気をつけよう。
例えば初投稿や今回の投稿内容は日記的側面が大きいので「気まま日記」というカテゴリに、タグには日常の由無し事を書いたものとして「life」, またHPの開設に当たって作業したことがメインコンテンツなので「homepage」をつけました。今後、研究に関する思考の履歴や技術的なノウハウの備忘録を記すことがあればコンテンツがずっと多様になりそうですね。研究でいえば「Tropical Meteorology」や「Cloud Organization」、「Weather and Climate Models」とか書けていけたらいいな、と思います。オープンに書けることだけでしょうが。技術的なところだと「Fortran」、「Julia」、をはじめとして「衛星データ解析」や３次元描画のHow toを書けるようになりたいですね。まだまだ初心者なので気の利いた記事が書けるのはいつになるやら。
 今週は日米共同のOnline学会Weekなので朝からモニターと睨めっこです。自分の発表コンテンツは果たしてどれくらい閲覧されているのか、気になりますが確認のしようがないのでムズムズします。オンラインだと臨場感が欠ける半面、オフラインよりもひとつひとつのポスターの内容に集中して精読できる点が嬉しいです。 発表者に気を使いながら背景知識を持たない内容のポスターを読むことは現地ではなかなか結実しません。一方オンラインであれば、参考文献をその場で読み流し知らない単語を調べ発表者の意図を汲み取る時間が十分に与えられます。自分の関連分野であればその必要はないかもしれませんが、遠い分野の話をよりよく理解できるという点では充実度が高いですね。
今日も同期のポスター発表をまじまじと見てひとつ勉強できました。キーワードは海洋前線と傾圧擾乱(→ストームトラック, BAM)、$\overline{u&amp;rsquo;v&amp;rsquo;}$によるEKE→MKE ConversionとそれによるPFJの蛇行(→SAM)、ですね。自分用の備忘録であって詳細は書きません。まだunder reviewのようですし。僕も早く一本目を通したいですね、ファイト〜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Practice</title>
      <link>https://yuyahamaguchi.github.io/basic/post/202007130016/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:16:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yuyahamaguchi.github.io/basic/post/202007130016/</guid>
      <description>Markdown記法： どうも, 記念すべき初投稿になります。 もういい歳だし分別をわきまえた投稿というものができるだろうということで,
かねてより計画していたホームページの作成に取り掛かりました。
Webコンテンツに疎いながらも自前でちゃんとした見た目のものを用意しようと思って最初に目をつけたのは, 知人がHP作成に利用していた Hugo テンプレートを利用することでした。特に自分が目をつけたのはBluckburnというテーマです。
 アカデミアに残るつもりの人間ならアカデミアテーマを使えば？  という思いもしましたが, どうにも自由度が低いように見えてしまいました(あと, 気持ち単調ですよね)。
Webサーバはどこに置こうかな, と考えましたが今時は github のアカウントを持っていれば github pages で簡単にHPを持てると言う事でしたのでお世話になることにしました。実は github, , , アカウントを取得したはいいものの, バージョン管理の勉強をすること, まめにgit add, commit, push することが面倒でずっと放置していました(半年以上？)。
この機会に
 Webコンテンツの作成方法 Markdown記法 githubによるコンテンツの管理体制  などについてしっかりと身に付けることができればいいな, と思います。
では, 夜分遅いので今日はこれにて失礼。まめに投稿しようと思います。
(コメント機能を持たせたので暇だったらぜひコメントください。登録必要かも。)
 以下、備忘録というかテスト。
 codeの書き方：`` で括れば良い。 echo &amp;quot;Hello world&amp;quot;みたいな。 数式も書けるのかな？  $$ds=c_pdT+gdz$$ $$dh=c_pdT+gdz+Ldq$$
$\LaTeX{}$ 同様に書けましたね。手軽 $(\cdot\omega\cdot$</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>